1. Take the diameter of a circle as input. Print the area of the circle as integer input.

code:

import java.util.*;
public class Main
{
	public static void main(String[] args) {
	
      Scanner xx = new Scanner(System.in);
      int diameter = xx.nextInt();
      double pi = 3.14;
      int radius= diameter*2;
      double area =pi * radius * radius;
        System.out.println(area);
    }
}

2. Take the base and height of a triangle as input and store them in double variables x and y and print its area.

code:

import java.util.*;
public class Main
{
	public static void main(String[] args) {
	
      Scanner xx = new Scanner(System.in);
      double base = xx.nextDouble();
      double hight = xx.nextDouble();
      double a = base * hight;
      double area =a/2;
        System.out.println(area);
    }
}

3. Take an input x, check if it is greater than 1000 or not. Print true or false.

code:

import java.util.*;
public class Main
{
	public static void main(String[] args) {
	
     Scanner xx = new Scanner(System.in);
      int x = xx.nextInt();
      if(x>1000){
        System.out.println("true");
        }
      else{
      System.out.println("false");
    }
}
    
}

5. Find the answer of the following expressions
a. Int x = 7+3+4
ans= 14
b. Int x = 12 + 5 + 8
ans= 25
c. Int x= 13/5 + 18/8
ans= 4
d. double x= 12 + 5.0 + 2.76
ans=19.759999999999998
e. double x= 12/3 + 13/2
ans=10
f. double x=12/3 + 13.0/2
ans= 10.5
g. double x=14/2 + 15.0/4
ans=10.75
h. double x= 13/2 % 5/3
ans=0.0
i. double x= 17.0/2 % 16.0/4
ans=2.125

6) Store these expressions inside a Boolean variable ans. Print their outputs true or false accordingly
a. boolean ans = 3 > 2
ans= true
b. boolean ans = 3 â‰¥ 3
ans= true
c. boolean ans = 4 + 3 > 9
ans= false
d. boolean ans = 10 + 8 > 10
ans= true
e. boolean ans = 12 != 10
ans= true
f. boolean ans = 13 == 13.
ans= true
g. boolean ans = 14 != 14
ans= false
h. boolean ans = 20 == 5*4
ans= true
i. boolean ans = 30 != 3+4-10
ans= true
j. boolean ans = 20 == 41/2
ans= true

7) Take marks of a student in five subjects as input in a double variable. Print the sum of total marks and also find the percentage of the student.

code:

import java.util.*;
public class Main
{
	public static void main(String[] args) {
	
     Scanner xx = new Scanner(System.in);
     System.out.println(" *****PUT MARK***** ");
     System.out.println("MATH :");
      double math = xx.nextDouble();
      System.out.println("ENGLISH :");
      double english = xx.nextDouble();
      System.out.println("PHYSICS :");
      double physics = xx.nextDouble();
      System.out.println("BIOLOGY :");
      double biology = xx.nextDouble();
      System.out.println("IT :");
      double it = xx.nextDouble();
      double total= math+english+physics+biology+it; 
      System.out.println("TOTAL");
      System.out.println(total);
      System.out.println("PERCENTAGE");
      double percentage = total/5;
      System.out.println(percentage);
    }
}

8. Take four integer inputs and check if the product of them is greater than 1000 or not. Print true or false accordingly.

code: 

import java.util.*;
public class Main
{
	public static void main(String[] args) {
	
     Scanner xx = new Scanner(System.in);
     int a = xx.nextInt();
     int b = xx.nextInt();
     int c = xx.nextInt();
     int d = xx.nextInt();
     int product = a*b*c*d;
     if (product>1000)
     {
         System.out.println("true");
     }
     else {
         System.out.println("false");
     }
    }
}

9. Take an integer input and check if the number is divisible by 7 or not.
   import java.util.*;
public class Main
{
	public static void main(String[] args) {
	
     Scanner xx = new Scanner(System.in);
     int a = xx.nextInt();
     int b = a%7;
     if (b==0)
     {
         System.out.println("divisible by 7");
     }
     else {
         System.out.println("not divisible by 7");
     }
    }
}

